---
title: “hut专用路由器”捣鼓教程   
date: 2021-03-16 13:49:42
tags: [路由器,原创]
keywords: 老毛子
categories: [搞点东西]
---
早在大一开学，我就在某宝买了40元的二手极路由1s路由器，刷的是H大的老毛子系统，今天介绍介绍捣鼓的经历。

<!-- more -->

![](https://cdn.jsdelivr.net/npm/chenyfan-oss@1.1.8/5c53d1904dcb2.gif)
### 安装老毛子
1.学校用的锐捷认证，所以我们要安装上mentohust插件，这个插件是专门对付锐捷认证的，不会装，不用担心，这个路由器固件已经内置好了，上次搞了openwrt系统，结果那个系统对mentohust插件很不友好，还得捣鼓，太麻烦）![](https://cdn.jsdelivr.net/npm/chenyfan-oss@1.1.11/194.jpg)。
2.进入路由器管理页面，然后开启插件。
### 配置插件
3.配置如下：（举个例子）
  用户名：20406000607@电信
组播地址选择1锐捷
dhcp方式选择1二次认证
是否后台选择是
版本号选择：4.96
其他的设置项默认就行